

Сущность для управления структурами данных. Имеет область описания полей модели и область конфигурации модели.

Пример использования:
```
model Film {
    name    string
    rating  float{
        maxValue: 10.0
        minValue: 0.0
        defValue: 0.0
    }
    actors []Actor{
        uniqItems: true;
    }
config:
    access => @Moder{
        create = true
        reade = true
        update = true
        delete = true
    }
}
```
Поддерживаются поля типа ``string``, ``int``, ``float``, ``bool``, ``object``, ``hash``
## Поля по умолчанию
У сущности модель есть поля по умолчанию, которые присутствуют всегда, но доступ к ним по умолчанию закрыт для всех ролей, но мы можем использовать их в конфигах. Поля по умолчанию начаинаются со знака подчёркиванния "`_`".

### _creator
Тип `object`

Равняется объекту создателя объекта (прим разработчика _creator тип interface role{}, т.е. подходит для всех ролей.). Если создал неавтаризованный пользователь, принимает значение <i>nil</i>

### _updater
Тип `object`

Равняется объекту обновителяя объекта (прим разработчика _updater тип interface role{}, т.е. подходит для всех ролей.). Если создал неавтаризованный пользователь, принимает значение <i>nil</i>

### _created_at
Тип `int`

Принимает значение времени создания объекта. POSIX-время, количество миллисекунд прошедшее с 00:00:00.0 UTC 1 января, 1970 года.

### _updated_at
Тип `int`
Принимает значение времени обновления объекта. Если объект ещё не обновлялся, принимает значение времени создания. POSIX-время, количество миллисекунд прошедшее с 00:00:00.0 UTC 1 января, 1970 года.


## Поддерживаемые конфиги

### access.create 
Тип ``bool``

По умолчанию ``false`` 

Управляет доступом на создание новых объектов модели с доступом ко всем полям модели.

### access.reade 
Тип ``bool``

По умолчанию ``false`` 

Управляет доступом на чтение всех полей модели.


### access.update
Тип ``bool``

По умолчанию ``false`` 

Управляет доступом на изменение всех полей модели.

### access.delete
Тип ``bool``

По умолчанию ``false`` 

Управляет доступом на удаление модели.

### api.create
Тип ``bool``

По умолчанию ``true``

Создаёт эндпоинт для REST API для создания модели. Метод POST. url генерируется по следущей схеме:
``\<название проекта>\<название модели>``
Принимаемые параметры: все поля, на которое есть права у создающего

### api.reade
Тип ``bool``

По умолчанию ``true``

Создаёт эндпоинт для REST API для поиска по моделям. Метод GET. url генерируется по следущей схеме:
``\<название проекта>\<название модели>``


Для каждого каждого поля генерируются необязательные параметры, которые используются для создания выборок:

<table>
<thead>
   <tr>
    <th> Название параметра</th>
    <th> Описание парамтера</th>
    <th> Пример использования</th>
  </tr>
</thead>
<tbody style="line-height:1.5em">


  <tr><td colspan="3"> <b> Для полей типа ``int`` </b></td></tr>
  <tr>
    <td> <название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого соответствует значению параметра </td>
    <td> /user?age=22 </td>
  </tr>
  <tr>
    <td> oneOf.<название поля сущности> </td>
    <td> Принимает в качестве аргумента массив значений типа ``int``. Вернёт объекты, поле которых соответствуют хотя бы одному из значений</td>
    <td> /user?oneOf.age=[22, 13, 50] </td>
  </tr>
  <tr>
  <tr>
    <td> not.<название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого <b>не</b> соответствует значению параметра </td>
    <td> /user?not.age=nil</td>
  </tr>
    <td> notOf.<название поля сущности> </td>
    <td> Принимает в качестве аргумента массив значений типа ``int``. Вернёт объекты, указанное поле которых <b>не</b> соответствует ни одному из значений </td>
    <td> /user?notOf.age=[22, 13, 50] </td>
  </tr>
  <tr>
    <td> max.<название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого меньше значения параметра </td>
    <td> /user?min.age=22 </td>
  </tr>
  <tr>
    <td> imax.<название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого меньше или равно значению параметра </td>
    <td> /user?imin.age=22 </td>
  </tr>
  <tr>
    <td> min.<название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого больше значения параметра </td>
    <td> /user?min.age=22 </td>
  </tr>
  <tr>
    <td> imin.<название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого больше или равно значению параметра </td>
    <td> /user?imin.age=22 </td>
  </tr>


  <tr><td colspan="3"> <b> Для полей типа ``float`` </b></td></tr>
  <tr>
    <td> <название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого соответствует значению параметра </td>
    <td> /film?rating=8.0</td>
  </tr>
   <tr>
    <td> oneOf.<название поля сущности> </td>
    <td> Принимает в качестве аргумента массив значений типа ``float``. Вернёт объекты, поле которых соответствуют хотя бы одному из значений</td>
    <td> /film?rating=[6.5, 5.5, 8.0] </td>
  </tr>
  <tr>
  <tr>
    <td> not.<название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого <b>не</b> соответствует значению параметра </td>
    <td> /user?not.rating=21.9 </td>
  </tr>
    <td> notOf.<название поля сущности> </td>
    <td> Принимает в качестве аргумента массив значений типа ``float``. Вернёт объекты, указанное поле которых <b>не</b> соответствует ни одному из значений </td>
    <td> /user?notOf.age=[22.2, nil] </td>
  </tr>
  <tr>
    <td> max.<название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого меньше значения параметра </td>
    <td> /film?max.rating=8.0 </td>
  </tr>
  <tr>
    <td> imax.<название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого меньше или равно значению параметра </td>
    <td> /film?imax.rating=8.0 </td>
  </tr>
  <tr>
    <td> min.<название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого больше значения параметра </td>
    <td> /film?min.rating=22 </td>
  </tr>
  <tr>
    <td> imin.<название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого больше или равно значению параметра </td>
    <td> /film?imin.rating=22 </td>
  </tr>


  <tr><td colspan="3"> <b> Для полей типа ``bool`` </b></td></tr>
  <tr>
    <td> <название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого соответствует значению параметра </td>
    <td> /user?isMale=true </td>
  </tr>
    <tr>
    <td> not.<название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого <b>не</b> соответствует значению параметра </td>
    <td> /user?not.isMale=nil </td>
  </tr>


  <tr><td colspan="3"> <b> Для полей типа ``string`` </b></td></tr>
  <tr>
    <td> <название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого соответствует значению параметра </td>
    <td> /message?GUID=foobar </td>
  </tr>
    <tr>
    <td> oneOf.<название поля сущности> </td>
    <td> Принимает в качестве аргумента массив значений типа ``string``. Вернёт объекты, поле которых соответствуют хотя бы одному из значений</td>
    <td> /message?oneOf.to=[Василий, Наташа, Антон] </td>
  </tr>
  <tr>
    <td> not.<название поля сущности> </td>
    <td> Ищет объекты, значение поля которого <b>не</b> соответствует значению параметра </td>
    <td> /message?not.to=foobar </td>
  </tr>
  <tr>
    <td> notOf.<название поля сущности> </td>
    <td> Принимает в качестве аргумента массив значений типа ``string``. Вернёт объекты, указанное поле которых <b>не</b> соответствует ни одному из значений </td>
    <td> /message?notOf.to=[Наташа, Антон] </td>
  </tr>

</tbody>
</table>


Так же доступны параметры для управления выдачей

<table>
<thead>
   <tr>
    <th> Название параметра</th>
    <th> Описание парамтера</th>
    <th> Пример использования</th>
  </tr>
</thead>
<tbody style="line-height:1.5em">
  <tr>
    <td> .sort </td>
    <td> Указывается по каким полям идёт сортировка. Если перед полем стоит `i.` будет обратная сортировка</td>
    <td> /user?sort=name,i.birthday </td>
  </tr>
  <tr>
    <td> .skip </td>
    <td> Указывается сколько пропустить записей с начала списка. </td>
    <td> /user?.skip=30 </td>
  </tr>
  <tr>
    <td> .max </td>
    <td> Указывает максимальное количество записей</td>
    <td> /user?.max = 100</td>
  </tr>
</tbody>
</table>


### api.update
Тип ``bool``

По умолчанию ``true``

Создаёт эндпоинт для REST API для обновления объекта по его GUID. Метод GET. url генерируется по следущей схеме:
``\<название проекта>\<название модели>``

Обязательное поле _GUID_ - GUID обновляемого объекта

### api.delete
Тип ``bool``

По умолчанию ``true``

Создаёт эндпоинт для REST API для удаления объекта по его GUID. Метод DELETE. url генерируется по следущей схеме:
``\<название проекта>\<название модели>``
Обязательное поле _GUID_ - GUID обновляемого объекта
*** 
## Поддерживаемые методы
Методы для модели это что-то похожее на методы класса, используемое для работы с моделью. Методы сущностей часто принимают в качестве аргументов декларации ([declaration]()), описывающие действия над полями объектов. Все методы возвращают какую-то информацию.

### Метод create
Метод для создания нового объекта модели. Принимает в качестве параметров [declaration]() присвоения значения. Возвращает созданный объект.

Если не указаны обязательные параметры, вернёт ошибку:

`Required field values are missing.`

Пример использования:

```
model Film{
    name string
    rating float
    actors []Actor
}
...
//пример создания нового объекта Film
Film.create( .name = "Avatar", .rating = 9.0)
```

### Метод select
Метод для создания выборки объектов модели. Принимает в качестве параметров [declaration]() сравнения. Возвращает массив объектов.

Пример использования:

```
model Film{
    name string
    rating float
    actors []Actor
}
...
//Пример выборки по rating
Film.select( .rating > 8.0 )
```
!> Если в [declaration]() хотя бы один аргументы имеет состояние ``unchanged``, то эта декларация игнорируется.

### Метод update
Метод для обновления выборки объектов модели. Принимает в качестве параметров [declaration]() присвоения значений. Метод применяется только после метода select. Возвращает обновлённые объекты.

Пример использования:

```
model Film{
    name string
    rating float
    recomendation bool
    actors []Actor
}
...
//Пример выборки по rating
Film.select( .rating > 8.0 ).update(.recomendation = true)
```

### Метод delete
Метод для удаления выборки объектов модели. Не принимает параметров [declaration](). Метод применяется только после метода select. Возвращает количество удалённых объектов.

Пример использования:

```
model Film{
    name string
    rating float
    recomendation bool
    actors []Actor
}
...
//Пример выборки по rating
Film.select( .rating < 3.0 ).delete()
```